[
	{
		"questionId": 0,
		"questionText": "Ile wynosi prędkość światła?",
		"questionAnswer": "299 792 458 m/s"
	},
	{
		"questionId": 1,
		"questionText": "Jak nazywa się największa planeta Układu Słonecznego?",
		"questionAnswer": "Jowisz"
	},
	{
		"questionId": 2,
		"questionText": "Co to jest AI (Artificial Intelligence)?",
		"questionAnswer": "Sztuczna inteligencja"
	},
	{
		"questionId": 3,
		"questionText": "Jak nazywa się pierwszy człowiek na Księżycu?",
		"questionAnswer": "Neil Armstrong"
	},
	{
		"questionId": 4,
		"questionText": "Co mierzy się w dżulach?",
		"questionAnswer": "Energię, pracę lub ciepło"
	},
	{
		"questionId": 5,
		"questionText": "Który pierwiastek ma symbol 'O'?",
		"questionAnswer": "Tlen"
	},
	{
		"questionId": 6,
		"questionText": "Jak nazywa się najsłynniejszy fizyk teoretyczny żyjący obecnie?",
		"questionAnswer": "Stephen Hawking (lub Michio Kaku)"
	},
	{
		"questionId": 7,
		"questionText": "Co to jest CRISPR?",
		"questionAnswer": "Technologia edycji genów"
	},
	{
		"questionId": 8,
		"questionText": "Które zwierzę jest najinteligentniejsze po człowieku?",
		"questionAnswer": "Szympans lub delfin"
	},
	{
		"questionId": 9,
		"questionText": "Jak nazywa się pierwsza kobieta, która zdobyła Nagrodę Nobla z fizyki?",
		"questionAnswer": "Maria Skłodowska-Curie"
	}
]
